[
  {
    "question": "Quelle est la capitale de la France ?",
    "options": ["Paris", "Londres", "Berlin"],
    "correctAnswer": "Paris"
  },
  {
    "question": "Quelle planète est connue sous le nom de Planète Rouge ?",
    "options": ["Terre", "Mars", "Vénus"],
    "correctAnswer": "Mars"
  },
  {
    "question": "Quel est le plus grand mammifère ?",
    "options": ["Éléphant", "Baleine bleue", "Girafe"],
    "correctAnswer": "Baleine bleue"
  },
  {
    "question": "Quelle est la plus grande planète de notre système solaire ?",
    "options": ["Neptune", "Saturne", "Jupiter"],
    "correctAnswer": "Jupiter"
  },
  {
    "question": "Qui a peint la Joconde ?",
    "options": ["Leonard de Vinci", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh"],
    "correctAnswer": "Leonard de Vinci"
  },
  {
    "question": "Quelle est la plus haute montagne du monde ?",
    "options": ["Mont McKinley", "Mont Kilimandjaro", "Mont Everest"],
    "correctAnswer": "Mont Everest"
  },
  {
    "question": "Qui a écrit 'Romeo et Juliette' ?",
    "options": ["Jane Austen", "Charles Dickens", "William Shakespeare"],
    "correctAnswer": "William Shakespeare"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du président actuel des États-Unis ?",
    "options": ["Donald Trump", "Joe Biden", "Barack Obama"],
    "correctAnswer": "Joe Biden"
  },
  {
    "question": "Quelle est la distance moyenne entre la Terre et la Lune ?",
    "options": ["149,6 millions de kilomètres", "384 400 kilomètres", "12 742 kilomètres"],
    "correctAnswer": "384 400 kilomètres"
  },
  {
    "question": "Quelle est la vitesse de la lumière dans le vide ?",
    "options": ["30 000 000 mètres par seconde", "1 000 kilomètres par heure", "299 792 458 mètres par seconde"],
    "correctAnswer": "299 792 458 mètres par seconde"
  },
  {
    "question": "Quelle est la capitale de l'Allemagne ?",
    "options": ["Munich", "Berlin", "Hambourg"],
    "correctAnswer": "Berlin"
  },
  {
    "question": "Quel est le symbole chimique de l'oxygène ?",
    "options": ["O", "O2", "OX"],
    "correctAnswer": "O"
  },
  {
    "question": "Qui a écrit 'Les Misérables' ?",
    "options": ["Gustave Flaubert", "Victor Hugo", "Marcel Proust"],
    "correctAnswer": "Victor Hugo"
  },
  {
    "question": "Quel est le composant principal de l'air que nous respirons ?",
    "options": ["Oxygène", "Azote", "Dioxyde de carbone"],
    "correctAnswer": "Azote"
  },
  
    {
      "question": "Quelle est la planète la plus proche du Soleil ?",
      "options": ["Mars", "Mercure", "Vénus"],
      "correctAnswer": "Mercure"
    },
    {
      "question": "Quel est le plus grand océan du monde ?",
      "options": ["Océan Atlantique", "Océan Indien", "Océan Pacifique"],
      "correctAnswer": "Océan Pacifique"
    },
    {
      "question": "Quelle est la capitale du Japon ?",
      "options": ["Osaka", "Kyoto", "Tokyo"],
      "correctAnswer": "Tokyo"
    },
    {
      "question": "Qui a peint 'La Nuit étoilée' ?",
      "options": ["Pablo Picasso", "Claude Monet", "Vincent van Gogh"],
      "correctAnswer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
      "question": "Quelle est la plus grande planète du système solaire ?",
      "options": ["Saturne", "Neptune", "Jupiter"],
      "correctAnswer": "Jupiter"
    },
    {
      "question": "Qui a écrit 'L'Étranger' ?",
      "options": ["Gustave Flaubert", "Marcel Proust", "Albert Camus"],
      "correctAnswer": "Albert Camus"
    },
    {
      "question": "Quel est le fleuve le plus long du monde ?",
      "options": ["Le Mississippi", "Le Nil", "L'Amazone"],
      "correctAnswer": "Le Nil"
    },
    {
      "question": "Qui est l'auteur de '1984' ?",
      "options": ["Aldous Huxley", "Ray Bradbury", "George Orwell"],
      "correctAnswer": "George Orwell"
    },
    {
      "question": "Quelle est la première lettre de l'alphabet grec ?",
      "options": ["Bêta", "Oméga", "Alpha"],
      "correctAnswer": "Alpha"
    },
    {
      "question": "Combien de continents y a-t-il sur Terre ?",
      "options": ["6", "7", "5"],
      "correctAnswer": "7"
    },
    {
      "question": "Quelle est la distance entre la Terre et le Soleil ?",
      "options": ["Environ 149,6 millions de kilomètres", "Environ 10 millions de kilomètres", "Environ 100 000 kilomètres"],
      "correctAnswer": "Environ 149,6 millions de kilomètres"
    },
    {
      "question": "Quelle est la planète la plus éloignée du Soleil dans notre système solaire ?",
      "options": ["Pluton", "Neptune", "Uranus"],
      "correctAnswer": "Neptune"
    },
    {
      "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
      "options": ["Le désert d'Atacama", "Le Sahara", "Le désert de Gobi"],
      "correctAnswer": "Le Sahara"
    },
    {
      "question": "Qui est l'auteur de 'Guerre et Paix' ?",
      "options": ["Fiodor Dostoïevski", "Anton Tchekhov", "Léon Tolstoï"],
      "correctAnswer": "Léon Tolstoï"
    },
    {
      "question": "Quel est le symbole chimique de l'or ?",
      "options": ["Ag", "Fe", "Au"],
      "correctAnswer": "Au"
    },
    {
      "question": "Qui a écrit 'Le Petit Prince' ?",
      "options": ["Marcel Proust", "Antoine de Saint-Exupéry", "Albert Camus"],
      "correctAnswer": "Antoine de Saint-Exupéry"
    },
    {
      "question": "Quelle est la capitale de l'Italie ?",
      "options": ["Naples", "Milan", "Rome"],
      "correctAnswer": "Rome"
    },
    {
      "question": "Qui a écrit 'Orgueil et Préjugés' ?",
      "options": ["Emily Brontë", "Jane Austen", "Charlotte Brontë"],
      "correctAnswer": "Jane Austen"
    },
    {
      "question": "Quelle est la plus grande chaîne de montagnes du monde ?",
      "options": ["Les Alpes", "L'Himalaya", "Les Andes"],
      "correctAnswer": "L'Himalaya"
    },
    {
      "question": "Quel est le symbole chimique du sodium ?",
      "options": ["So", "Sa", "Na"],
      "correctAnswer": "Na"
    },
    {
      "question": "Qui a écrit 'La Divine Comédie' ?",
      "options": ["Francesco Petrarch", "Dante Alighieri", "Giovanni Boccaccio"],
      "correctAnswer": "Dante Alighieri"
    },
    {
      "question": "Quel est le plus grand lac d'eau douce au monde ?",
      "options": ["Le lac Victoria", "Le lac Baïkal", "Le lac Supérieur"],
      "correctAnswer": "Le lac Baïkal"
    },
    {
      "question": "Qui est l'artiste américain connu pour ses œuvres pop art, telles que 'Campbell's Soup Cans' et 'Marilyn Monroe' ?",
      "options": ["Jackson Pollock", "Andy Warhol", "Vincent van Gogh"],
      "correctAnswer": "Andy Warhol"
    },
    {
      "question": "Quel musicien américain est surnommé le 'Roi du Rock and Roll' ?",
      "options": ["Bob Dylan", "Elvis Presley", "Johnny Cash"],
      "correctAnswer": "Elvis Presley"
    },
    {
      "question": "Qui a écrit le roman américain classique 'The Great Gatsby' ?",
      "options": ["Mark Twain", "Ernest Hemingway", "F. Scott Fitzgerald"],
      "correctAnswer": "F. Scott Fitzgerald"
    },
    {
      "question": "Quelle artiste américaine est célèbre pour sa série de peintures sur les fleurs, tels que 'Jimson Weed' ?",
      "options": ["Frida Kahlo", "Georgia O'Keeffe", "Mary Cassatt"],
      "correctAnswer": "Georgia O'Keeffe"
    },
    {
      "question": "Qui a réalisé le film 'Star Wars' et est l'un des réalisateurs les plus influents de l'histoire du cinéma ?",
      "options": ["Steven Spielberg", "George Lucas", "Martin Scorsese"],
      "correctAnswer": "George Lucas"
    },
    {
      "question": "Quel écrivain américain a écrit le roman dystopique 'Fahrenheit 451' ?",
      "options": ["Aldous Huxley", "Ray Bradbury", "George Orwell"],
      "correctAnswer": "Ray Bradbury"
    },
    {
      "question": "Qui est la célèbre chanteuse américaine qui a interprété des titres tels que 'Rehab' et 'Back to Black' ?",
      "options": ["Adele", "Amy Winehouse", "Madonna"],
      "correctAnswer": "Amy Winehouse"
    },
    {
      "question": "Quel cinéaste américain a réalisé des films tels que 'Pulp Fiction' et 'Kill Bill' ?",
      "options": ["Coen Brothers", "Quentin Tarantino", "Christopher Nolan"],
      "correctAnswer": "Quentin Tarantino"
    },
    {
      "question": "Quel artiste américain est célèbre pour ses œuvres d'art conceptuel, comme 'Fountain,' qui est en fait un urinoir ?",
      "options": ["Mark Rothko", "Marcel Duchamp", "Jackson Pollock"],
      "correctAnswer": "Marcel Duchamp"
    },
    {
      "question": "Qui a écrit le poème 'The Road Not Taken' et est l'un des poètes les plus respectés d'Amérique ?",
      "options": ["Maya Angelou", "Robert Frost", "Langston Hughes"],
      "correctAnswer": "Robert Frost"
    },
    {
      "question": "Quel film de science-fiction met en vedette Keanu Reeves dans le rôle de Neo, un pirate informatique qui découvre la vérité sur la Matrice ?",
      "options": ["Blade Runner", "Matrix", "Inception"],
      "correctAnswer": "Matrix"
    },
    {
      "question": "Quelle série de télévision populaire met en scène des dragons, des marcheurs blancs et des intrigues politiques dans le royaume de Westeros ?",
      "options": ["The Walking Dead", "Game of Thrones", "Breaking Bad"],
      "correctAnswer": "Game of Thrones"
    },
    {
      "question": "Quel réalisateur a dirigé des films tels que 'Jurassic Park', 'E.T. l'extra-terrestre' et 'Les Dents de la Mer' ?",
      "options": ["Martin Scorsese", "Quentin Tarantino", "Steven Spielberg"],
      "correctAnswer": "Steven Spielberg"
    },
    {
      "question": "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 1994 et met en scène Tom Hanks dans le rôle d'un homme atteint du VIH ?",
      "options": ["Forrest Gump", "Philadelphia", "Saving Private Ryan"],
      "correctAnswer": "Philadelphia"
    },
    {
      "question": "Quelle série de science-fiction suit les aventures du Docteur, un voyageur dans le temps extraterrestre, à bord d'un vaisseau spatial appelé le TARDIS ?",
      "options": ["The X-Files", "Doctor Who", "Stargate SG-1"],
      "correctAnswer": "Doctor Who"
    },
    {
      "question": "Quel réalisateur a créé la trilogie du 'Seigneur des Anneaux' adaptée des romans de J.R.R. Tolkien ?",
      "options": ["Christopher Nolan", "Peter Jackson", "George Lucas"],
      "correctAnswer": "Peter Jackson"
    },
    {
      "question": "Quel film d'animation met en vedette Simba, un jeune lion, et raconte son voyage pour devenir roi de la Terre des Lions ?",
      "options": ["Aladdin", "Le Roi Lion", "Mulan"],
      "correctAnswer": "Le Roi Lion"
    },
    {
      "question": "Quelle série de télévision met en scène un chimiste devenu trafiquant de drogue, nommé Walter White, et son partenaire Jesse Pinkman ?",
      "options": ["The Sopranos", "Breaking Bad", "The Wire"],
      "correctAnswer": "Breaking Bad"
    },
    {
      "question": "Quelle série de science-fiction suit les enquêtes paranormales de deux agents du FBI, Fox Mulder et Dana Scully ?",
      "options": ["Fringe", "The X-Files", "Twin Peaks"],
      "correctAnswer": "The X-Files"
    },
    {
      "question": "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 2020 et suit l'histoire d'un chauffeur de taxi et de sa relation avec une jeune femme déficiente visuelle ?",
      "options": ["Joker", "Le Discours d'un Roi", "Parasite"],
      "correctAnswer": "Parasite"
    }
    
]
